德國公司發緊急禁令 禁止員工往返支那

針對在中國爆發的武漢肺炎，德國大型汽車配件公司舍弗勒（Schaeffler）近日發出緊急通知，禁止其8.9萬名員工往返中國進行商務旅行，以防病毒蔓延。

舍弗勒發言人週四（1月24日）稱，這一商務旅行禁令的有效期到2月15日，之後要看情況再做決定。據悉，舍弗勒在中國各地有8家工廠，並在武漢市設有物流基地。

從德國商會所列的名單中還可知，德國公司西門子、汽車配件公司偉巴斯特（Webasto）和博澤（Brose），以及工業巨頭蒂森克虜伯公司（Thyssenkrupp）都在武漢設有工廠或物流基地等。

就在5個月前，德國總理默克爾推動建設偉巴斯特（Webasto）武漢工廠，目前該公司500多名德國員工正在武漢建造汽車頂棚和充電站。偉巴斯特公司發言人週四表示，「我們仍在繼續照常生產。」該公司遵照中共政府的要求和羅伯特·科赫研究所（
Robert-Koch-Instituts）的建議，不直接與其它德國公司進行交涉，而是通過電話和視頻會議與武漢工廠聯繫。

西門子發言人稱，西門子在武漢的工廠較小，因此中共政府封城的措施不會對該集團造成重大影響。該發言人說，「我們正在密切關注新型冠狀病毒的發展，並與中共當局保持聯繫。」「我們還採取了許多措施來保護員工的健康。」她沒有提及相關措施的具體類型和武漢員工人數的詳細信息。